---
number: "05"
path: "/episodes/internet1"
status: "live"
date: "2021-02-26"
time: "3060"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast5.mp3"
title: "¿Cómo funciona el internet?"
featuredImage: "portada.jpg"
backgroundImage: "portada.jpg"
season: 1
episodeType: "episode"
---

Este episodio está dedicado a todos para los que el internet es un misterio. En él explicamos qué es lo que pasa
cuando desde tu computadora o celular entras a google.com y le preguntas cualquier cosa; platicamos sobre el viaje que hacen
los bytes pasando por tu módem, siguiendo por los cables que llegan hasta la 'central de internet' y hasta google.com.


Explicamos cuál es la diferencia entre Ethernet y WiFi, hablamos de cómo 'encuentra' tu módem al servidor de google.com o 
cualquier otro, y mencionamos algunas de las temidas siglas tecnológicas como TCP/IP y DNS.

Si no sabes cómo funciona el internet, esta es tu oportunidad para aprender, y si ya lo sabes pero estás cansado de que
en tu familia te pregunten constantemente por qué está tan lento el internet o por qué no carga la página, dirígelos hacia
este H. Podcast.

### Notas adicionales


> Una explicación (en inglés) sobre cómo funciona internet que, curiosamente, se parece mucho a lo que platicamos en el episodio [How Stuff Works](https://computer.howstuffworks.com/internet/basics/internet.htm)

> Una bonita animación sobre cómo funciona el internet [You Tube / Internet works](https://www.youtube.com/watch?v=IE0sXFls54M)
